\def\timestamp{ Fri, 18 Aug 2017 }

Стороны $AB$ и $BC$ основания прямоугольного параллелепипеда $ABCDA_1B_1C_1D_1$
равны 7 и 5 соответственно, боковое ребро $AA_1$ равно 3. Точки $L,K,M$ лежат
на рёбрах $AD, A_1B_1,B_1C_1$ так, что $AL:AD = 3:5$, $A_1K:A_1B_1 = 4:7$,
$B_1M:B_1C_1 = 2:5$. Найдите объём пирамиды с вершиной $K$ и основанием
$AMC_1L$.

%\begin{solution}
\newcommand*\plane[1][ABC]{\ensuremath{\mathrm{\langle#1\rangle}}}
\centerline{\includegraphics[width=.5\linewidth]{pictures/\thesource_0}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*.}]
	\item \due{py}A{B}{B_1}, $AB_1 =  \sqrt{58}$
	\item $C_1B_1\perp\plane[AA_1B_1B]$, в частности, $C_1B_1\perp AB_1$,
		что означает, что $AB_1C_1D$ -- прямоугольник.
	\item $S_{AB_1C_1D} = AB_1\cdot C_1B_1 = 5\sqrt{58}$.

	\item Каждый из прямоугольных треугольников $AB_1M$ и $LDC_1$ с
	катетами $2$ и $\sqrt 58$ имеет площадь $S = \dfrac12\cdot 2\sqrt{58} =
	\sqrt{58}$.

	\item \(S_{AMC_1L} = S_{AB_1C_1D} - S_{AB_1M} - S_{LDC_1} = 3\sqrt{58}\)

	\item Проведём в треугольнике $AA_1B_1$ высоту $A_1T$ и $KH\parallel A_1T$,
		$K\in AB_1$.

	\item $KH\in\plane[AA_1B_1B]$, следовательно $KH\perp C_1B_1$, также
	\due{build}* $KH\perp AB_1$. Таким образом, $KH$ перпендикулярна двум прямым в
	плоскости \plane[AMC_1L], а значит всей плоскости и является высотой пирамиды
	$KAMC_1L$.

	\item Найдём высоту $A_1T$ прямоугольного треугольника $AA_1B$:
	\begin{align*}
	A_1T = \dfrac{AA_1\cdot A_1B_1}{AB_1} = \dfrac{3\cdot 7}{\sqrt{58}} = 
		\dfrac{21}{\sqrt {58}}
	\end{align*}

	\item Прямоугольные треугольники $B_1HK$ и $B_1TA_1$ подобны по острому углу, откуда
	\begin{align*}
		\dfrac{KH}{A_1T} &= \dfrac{KB_1}{A_1B_1} = \dfrac{3}{7}\\
		KH &= \dfrac37A_1T = \dfrac{9}{\sqrt{58}}
	\end{align*}

	\item \(
	V_{KAMC_1L} = \dfrac13\cdot KH\cdot S_{AMC_1L} 
		= \dfrac13\cdot\dfrac{9}{\sqrt{58}}\cdot 3\sqrt{58} = 9
	\)


\end{enumerate}

  

%\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{9}
\end{answer}

